陳虹秀: 判決前，我做了一個夢

去年六月，反修例運動示威者第二次包圍警總的晚上，我跟隨社工陳虹秀經歷了氣氛躁動的一夜。一年後，涉嫌在當晚追打一名便衣警員，令其痱滋爆裂的地盤工人剛被裁定參與暴動罪成判囚四年。這一年，社工陳虹秀在衝突現場經歷了被捕，甚至被控暴動罪後，她依然緊守街頭調停。上周，在法官沈小民宣判其暴動罪表證不成立的兩日後，十一國慶早上訪問，她建議「愈早愈好」。

再次見面時，陳虹秀已剪成一頭及肩短髮。她與記者分享一個還未得知判決結果時做過的夢：夢裏她被抓到船上，看見滿船妖怪，身旁有一對男女不斷被虐打。成功逃離的她被告知一定要重返船上，逗留七天才能獲得自由。返回船上，男生已不見蹤影，女生也只剩一副枯骨。她撿起《風雲》裏的「絕世好劍」向面前的風火輪一揮，它便幻化成一個個毛公仔，夢裏的她心思思地揀選，要把哪些戰利品帶回家。

在原本用以扣留非法入境者的新屋嶺的監倉裏，深邃的囚室靠走廊的微弱燈光映照，身處其中，她雖然不怕，但終於切實體會到被捕者的恐懼，「當堂明白一個女仔在那個位置被人裸搜，旁邊有人出出入入，不知道哪個男哪個女，恐懼係幾咁大」。

陳虹秀因患有遺傳性高血壓，被噴胡椒噴霧不得不入院，手扣緊扣在牀沿的她靜靜躺着，「但對我來講，我睇唔到自己嘛，仲好舒服添，如果被羈留係無得咁瞓的，我真係賺咗」。那天的記憶，除了臉上久久不退的疼痛，就只有因病情獲恩准洗澡時，蒸氣將她身上化學成分揮發，看守女警吸入後傳出的陣陣咳嗽聲。

Push

好彩無事希望佢快啲好返

多謝陳虹秀社工